1. Заходим в репу https://gitlab.com/technorat/test. Склонируйте к себе или сделайте пулл изменений. Переходите в ветку dev, из нее создаете свой бранч. Далее работаете уже в нем.
2. Сделать 2 Dockerfile-а: nginx и ftp. 
3. Положить в папку /<gitlab-папка>/test/docker/l1/<фамилия по-английски>/
4. Конфиги положить в /<gitlab-папка>/test/docker/l1/<фамилия по-английски>/configs/
5. В одном Dockerfil-е разворачивается веб-сервер. 
Конфиг свой ищет не в локальной файловой системе, а в /opt/configs/nginx.conf в файловой системы **сервера, на котором крутится Docker**. 
Логи срет в /opt/logs/nginx.log файловой системы **сервера, на котором крутится Docker**. 
Файлы для статического содержимого ищет в /opt/web файловой системы **сервера, на котором крутится Docker**.
Работать должен на порту 9999. 
4. Ftp - любой (pureFTP, ProFTP, VsFTP...). Конфиг ищет в той же папке (/opt/configs/ftp.conf) файловой системы **сервера, на котором крутится Docker**. Логи срет в ту же папку, что и веб-сервер. Корень фтп тот же, что и веб-папка. 
5. Делаете коммит. Заливаете свой бранч в гитлаб, репу https://gitlab.com/technorat/test. Делаете pull-request из своей ветки в ветку DEV. Если есть такое выпадающее меню, то делаете меня ревьювером.
